美國計劃派第二艘航母訪問越南

美國計劃派第二艘航母訪問越南

美國計劃派出第二艘航空母艦訪問越南。評論認為，這顯示美國進一步加強地區安全夥伴合作，共同對抗中國影響的決心。

美國國防部負責印太事物的助理部長薛瑞福（Randall Schriver）星期三在戰略與國際研究中心發表講話說，“越戰以來，我們已經派出第一艘航母訪問了越南。我們非常希望能與我們的越南同仁達成協議，今年派另一艘航母前去訪問”。

美國“卡爾·文森”號航母去年3月訪問了越南，成為越戰1975年結束後第一艘訪問越南的美國航母。路透社認為，這顯示美越之間加強戰略協作，共同抵禦中國日益升高的地區影響力。

薛瑞福說，“我們正在與越南進行磋商。我們希望這能成為兩國關係的常態。這將顯示兩國關係發展成熟，而且形成戰略關係”。

薛瑞福還說，他希望美國能夠向越南提供第二艘海岸警衛隊緝私船。美國星期一向越南海岸警衛隊交付了價值一千兩百萬美元的六艘巡邏艇。

路透社援引當地海軍軍官的話說，美越兩國都對中國在南中國海地區的侵略行為感到擔憂，因此增加了航母在當地的穿越航行，也經常受到中國海軍艦艇的跟踪。

美國地緣政治情報網站（）4日因此指出，“美國加強在印太地區的安全存在時，努力爭取擴大與地區夥伴的合作，共同對抗中國。越南已經成為華盛頓一個重要的潛在合作夥伴，而且美越雙邊關係近年來已經極大改善”。

布魯金斯學會索頓中國研究中心高級研究員周思哲（Jonathan Stromseth）就此分析指出，越南是特朗普政府印太新戰略的中心環節。根據這個戰略佈局，特朗普政府積極擴大與越南等正在崛起的亞洲夥伴的雙邊關係，共同製定安全策略。美國派遣航母訪問越南，就是貫徹這個戰略佈局的積極步驟。

周思哲說：“驅使此類安全合作的共同擔憂就是中國，具體就是中國在南中國海大規模的填海造島與軍事活動”。

當年拉攏中國對付蘇聯。今日拉攏越南…

支那已經非洲殖緊民、駐緊軍
仲唔封住南支那海真係可以早啲移民火星吧

係